新網管法6月實施 勢加劇外資撤離

新網管法6月實施 勢加劇外資撤離

中共不斷收緊互聯網限制，網絡牆城越築越高。<br />

中共當局昨日公佈修訂通過的《網絡安全審查辦法》（簡稱《辦法》），6月1日起實施；是繼2016年11月《網絡安全法》實施後，又一部規管互聯網的法規出台，顯示習近平治下的中共對互聯網這「心腹大患」憂慮之甚。在中美貿易磨擦未了、兩國正走向全面對抗背景下，中共繼續加強規管網絡，勢加劇西方在華企業擔憂，或令他們加速撤離中國。

相關新聞：人大修訂武警法 習擴軍權親掌控

網絡業者須申報審查

《辦法》由國家網信辦、國家發改委、工信部、公安部、國安部等12個部委聯合制訂，共22條。國家網信辦負責人昨對新華社稱，網絡安全審查是依據《國家安全法》、《網絡安全法》展開的工作；重點評估關鍵訊息基礎設施運營者採購網絡產品和服務時，可能帶來的國安風險；網絡和訊息系統運營者在採購網絡產品和服務時，要依《辦法》申報安全審查，一般情況下會在45個工作日內完成。

對西方在華企業擔心知識產權受侵害，《辦法》規定參與審查的機構和人員，應嚴格保護企業商業秘密和知識產權，未經同意不得向無關方披露。自多年前中共開始醞釀訂立網絡安全法以來，在華外企特別是涉網絡技術的美國公司，就一直擔心中共做法不但令其知識產權受損，且會成中方獲取情報機密的藉口。他們甚至向美國政府求助，要求向中方施壓，保護他們的利益不受中方立法影響。

新華社/《蘋果》記者

他們甚至向美國政府求助，要求向中方施壓，保護他們的利益不受中方立法影響。

覺得咁危險都仲只係要求美方施壓中国，而唔係撤資去第二度，呢班人好打極有限

喺中國投資，乜佢哋唔係預咗會咁嘅咩

好事黎

《辦法》規定參與審查的機構和人員，應嚴格保護企業商業秘密和知識產權，未經同意不得向無關方披露。

有無關係就共產黨話既啫, 今日話係又得, 聽日唔係又得, 得左